\documentclass {article}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{float}

\fancyhf{}
\lhead{Robotik\\Übung }
\rhead{bearbeitet von Darius Golagha und Jörn Andreesen}

\begin{document}

\noindent Der Code für befindet sich hier:
\url{https://git.imp.fu-berlin.de/joea95/catkin_ws_team_otter/blob/master/src/assignment8/src/splines.py}

\section*{Aufgabe 1}


\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{1.png}
\end{figure}

\section*{Aufgabe 2}
Auf den Screenshots ist der angeklickte Punkt in lila und die für die beiden Lanes errechneten nächsten Punkte in grün zu sehen.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{2.png}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{3.png}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{4.png}
\end{figure}

\section*{Aufgabe 3}

Auf den Screenshots ist der angeklickte Punkt in lila und die für die beiden Lanes errechneten Punkte in grün zu sehen.
Die beiden grünen Punkte sind 1m weiter vom angeklickten Punkt entfernt als der nächstgelegene Punkt.
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{5.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{6.png}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=\linewidth]{7.png}
\end{figure}

\section*{Aufgabe 4}
\subsection*{a)}
Aus den gegebenen Punkten ergeben sich folgende Gleichungen für die beiden Teilstücke:
\begin{equation*}
f_1(x)=0+(x-0)\frac{t-0}{1-0}=xt
\end{equation*}
\begin{equation*}
f_2(x)=t+(x-1)\frac{1-t}{2-1}=x-xt+2t-1
\end{equation*}
Also:
\begin{equation*}
f(x)=\begin{cases}
xt & x\leq 1\\
x-xt+2t-1 & x>1
\end{cases}
\end{equation*}

\subsection*{b)}
Zwei Splines werden hier benötigt: $f_1(x)=a_1x^3+b_1x^2+c_1x+d_1$ und $f_2(x)=a_2x^3+b_2x^2+c_2x+d_2$\\
Aus den Vorgaben in der Aufgabe ergeben sich folgende Gleichungen:
\begin{eqnarray*}
  d_1&=&0\\
  a_1+b_1+c_1+d_1&=&t\\
  a_2+b_2+c_2+d_2&=&t\\
  8a_2+4b_2+2c_2+d_2&=&1\\
  3a_1+2b_1+c_1&=&3a_2+2b_2+c_2\\
  c_1&=&12a_2+4b_2+c_2\\
  6a_1+2b_2&=&6a_2+2b_2\\
  2b_1&=&12a_2+2b_2\\
\end{eqnarray*}
Darus wiederum ergibt sich folgende Matrix
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  0&0&1&0&0&0&0&0&0\\
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&0&0&8&4&2&1&1\\
  3&2&1&0&-3&-2&-1&0&0\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  6&2&0&0&-6&-2&0&0&0\\
  0&-2&0&0&12&2&0&0&0\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
Auflösen nach dem gaußschen Eliminierungsverfahren:
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&0&0&8&4&2&1&1\\
  0&0&0&1&0&0&0&0&0\\
  0&-1&-2&0&-3&-2&-1&0&-3t\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  0&-4&-6&-6&-6&-2&0&0&-6t\\
  0&-2&0&0&12&2&0&0&0\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&-1&-2&0&-3&-2&-1&0&-3t\\
  0&0&0&0&8&4&2&1&1\\
  0&0&0&1&0&0&0&0&0\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  0&0&2&-6&6&6&4&0&6t\\
  0&0&4&0&18&6&2&0&6t\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&-1&-2&0&-3&-2&-1&0&-3t\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  0&0&0&1&0&0&0&0&0\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&0&0&8&4&2&1&1\\
  0&0&0&0&30&14&6&0&6t\\
  0&0&0&0&66&22&6&0&6t\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&-1&-2&0&-3&-2&-1&0&-3t\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  0&0&0&1&0&0&0&0&0\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&0&0&0&-4&-6&-7&1-8t\\
  0&0&0&0&0&-16&-24&-30&-24t\\
  0&0&0&0&0&-44&-60&-66&-60t\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\begin{pmatrix}
  1&1&1&1&0&0&0&0&t\\
  0&-1&-2&0&-3&-2&-1&0&-3t\\
  0&0&-1&0&12&4&1&0&0\\
  0&0&0&1&0&0&0&0&0\\
  0&0&0&0&1&1&1&1&t\\
  0&0&0&0&0&-4&-6&-7&1-8t\\
  0&0&0&0&0&0&6&11&28t-11\\
  0&0&0&0&0&0&0&-2&8t-4\\
\end{pmatrix}
\end{equation*}
Darus ergeben sich die folgenden Werte
\begin{eqnarray*}
  a_1&=&1-\frac{23}{6}t\\
  b_1&=&8.5-1.5t\\
  c_1&=&0.5-\frac{11}{63}t\\
  d_1&=&0\\
  a_2&=&\frac{1}{6}t-1\\
  b_2&=&4.5-3.5t\\
  c_2&=&\frac{25}{3}t-5.5\\
  d_2&=&2-4t\\
\end{eqnarray*}
Und damit diese Polynome:
\begin{equation*}
f(x)=\begin{cases}
    \left(1-\frac{23}{6}t\right)x^3+(8.5-1.5t)x^2+\left(0.5-\frac{11}{63}t\right)x & x\leq 1\\
    \left(\frac{1}{6}t-1\right)x^3+(4.5-3.5t)x^2+\left(\frac{25}{3}t-5.5\right)x+2-4t & x>1
\end{cases}
\end{equation*}

\end{document}
